title: IOS之同步请求、异步请求、GET请求、POST请求
date: 2013-08-29 08:35:00
categories:
- iOS应用开发之网络通讯
tags:
- ios
---
1、同步请求可以从因特网请求数据，一旦发送同步请求，程序将停止用户交互，直至服务器返回数据完成，才可以进行下一步操作，
2、异步请求不会阻塞主线程，而会建立一个新的线程来操作，用户发出异步请求后，依然可以对UI进行操作，程序可以继续运行
3、GET请求，将参数直接写在访问路径上。操作简单，不过容易被外界看到，安全性不高，地址最多255字节；
4、POST请求，将参数放到body里面。POST请求操作相对复杂，需要将参数和地址分开，不过安全性高，参数放在body里面，不易被捕获。

1、同步GET请求
第一步，创建URL

```objc
NSURL *url = [NSURL URLWithString:@[http://api.hudong.com/iphonexml.do?type=focus-c](http://api.hudong.com/iphonexml.do?type=focus-c)];
```

第二步，通过URL创建网络请求

```objc
NSURLRequest *request = [[NSURLRequest alloc]initWithURL:url cachePolicy:NSURLRequestUseProtocolCachePolicy timeoutInterval:10];
```

//NSURLRequest初始化方法第一个参数：请求访问路径，第二个参数：缓存协议，第三个参数：网络请求超时时间（秒）

其中缓存协议是个枚举类型包含：

```objc
NSURLRequestUseProtocolCachePolicy（基础策略）
NSURLRequestReloadIgnoringLocalCacheData（忽略本地缓存）
 NSURLRequestReturnCacheDataElseLoad（首先使用缓存，如果没有本地缓存，才从原地址下载）
NSURLRequestReturnCacheDataDontLoad（使用本地缓存，从不下载，如果本地没有缓存，则请求失败，此策略多用于离线操作）
NSURLRequestReloadIgnoringLocalAndRemoteCacheData（无视任何缓存策略，无论是本地的还是远程的，总是从原地址重新下载）
NSURLRequestReloadRevalidatingCacheData（如果本地缓存是有效的则不下载，其他任何情况都从原地址重新下载）
```

第三步，连接服务器

```objc
NSData *received = [NSURLConnection sendSynchronousRequest:request returningResponse:nil error:nil];
NSString *str = [[NSString alloc]initWithData:received encoding:NSUTF8StringEncoding];
```

2、同步POST请求
第一步，创建URL

```objc
NSURL *url = [NSURL URLWithString:@[http://api.hudong.com/iphonexml.do](http://api.hudong.com/iphonexml.do)];
```

第二步，创建请求

```objc
NSMutableURLRequest *request = [[NSMutableURLRequest alloc]initWithURL:url cachePolicy:NSURLRequestUseProtocolCachePolicy timeoutInterval:10];
 [request setHTTPMethod:@"POST"];//设置请求方式为POST，默认为GET
 NSString *str = @"type=focus-c";//设置参数
NSData *data = [str dataUsingEncoding:NSUTF8StringEncoding];
 [request setHTTPBody:data];
```

第三步，连接服务器

```objc
 NSData *received = [NSURLConnection sendSynchronousRequest:request returningResponse:nil error:nil];
NSString *str1 = [[NSString alloc]initWithData:received encoding:NSUTF8StringEncoding];
```

3、异步GET请求

```objc
//第一步，创建url
  NSURL *url = [NSURL URLWithString:@"http://api.hudong.com/iphonexml.do?type=focus-c"];
//第二步，创建请求
NSURLRequest *request = [[NSURLRequest alloc]initWithURL:url cachePolicy:NSURLRequestUseProtocolCachePolicy timeoutInterval:10];
//第三步，连接服务器
 NSURLConnection *connection = [[NSURLConnection alloc]initWithRequest:request delegate:self];
```

4、异步POST请求

```objc
//第一步，创建url
 NSURL *url = [NSURL URLWithString:@"http://api.hudong.com/iphonexml.do"];
//第二步，创建请求
NSMutableURLRequest *request = [[NSMutableURLRequest alloc]initWithURL:url cachePolicy:NSURLRequestUseProtocolCachePolicy timeoutInterval:10];
[request setHTTPMethod:@"POST"];
NSString *str = @"type=focus-c";
  NSData *data = [str dataUsingEncoding:NSUTF8StringEncoding];
[request setHTTPBody:data];
 
//第三步，连接服务器
NSURLConnection *connection = [[NSURLConnection alloc]initWithRequest:request delegate:self];

```


5、异步请求的代理方法


```objc
//接收到服务器回应的时候调用此方法
- (void)connection:(NSURLConnection *)connection didReceiveResponse:(NSURLResponse *)response
{
     NSHTTPURLResponse *res = (NSHTTPURLResponse *)response;
    NSLog(@"%@",[res allHeaderFields]);
    self.receiveData = [NSMutableData data];
}

//接收到服务器传输数据的时候调用，此方法根据数据大小执行若干次
-(void)connection:(NSURLConnection *)connection didReceiveData:(NSData *)data
{
    [self.receiveData appendData:data];
}

//数据传完之后调用此方法
-(void)connectionDidFinishLoading:(NSURLConnection *)connection
{
    NSString *receiveStr = [[NSString alloc]initWithData:self.receiveData encoding:NSUTF8StringEncoding];
     NSLog(@"%@",receiveStr);
}

```









 
